得罪講句，MPF仍然未轉美股嘅人係抵撚死

調整MPF組合，由港股基金轉做北美基金

我同其他巴絲都係612出post建議 all in 美股

恒指 13/6 收 27,294，30/8 收 25,724

Dow Jones 13/6 收 26,106，30/8 收26,403

仲有而家 HSBC 同太古跪低
MTR姓黨
新鴻基有黨委書記

你唔棄港股只有祝你好運

40%美國
60%日本

要有債券....

巴打睇好日本前境?
依家日本個市唔係好郁咁，啲yen匯率仲升緊

起碼升到奧運完半年後

憧憬東京奧運？

50%北美股
40%美國股
10%保守基金（組成部份其中有58%環球債券 11%中港股 其餘係日股美股歐洲股）

呢個組合如何

我都諗緊唱小小yen
你地點睇

日本適合長線投資，我指長過美國
睇吓日本幾多諾貝爾獎就知幾值得投資

自用ok 嘅
同埋出年奧運

10%日本
10%北美
80%保守

轉晒美債, 美股

態度正確
講到口水都乾埋
仲見倒有d柒頭話美股依家高位唔轉
一個年年破頂既市場唔比高位

50% 北美
50% 環球基金

全部正數緊

北美轉咗一星期咗右已經正數緊

所以，大家快快手轉啦

用銀聯既呢？

新世比較,可能整個家被黨食哂

董建華被炒家有板你睇

美股高處不勝寒

我宏利北美。。。
只係輸少左 無贏過

我同你相反

［暗黑戰法］嬲撚完同我入黎

dklm公司用bct 無得純美股

50%美債50%美股

講埋用邊間mpf啦

100% 保守

永明點轉

信安明智之選冇純美股

推

啱

本身都垃圾信安
之前蝕到我仆街
快啲轉hsbc自選美股啦

HSBC 自選美股 100%

信安s800幫到你

北美宏利基金個人覺得算係高風險...只敢買25%

[member]識人做緊永明填份問卷有人聯絡你
/member]

principal agent 請留TG

All in 美股

永明 有咩好選擇？

sunlife無 北美啊

唔明點解咁多人會ALL-IN 美股...
道指個PE已經去到22.1
恆指既PE只係10.50
當然我知只靠PE測後市其實唔可靠,
但美股由09年低位升到19年, 由七千幾點升到二萬六
都差唔多成4倍, 加埋個PE數據我就唔敢ALL-IN入美股.
仲有呢排大上大落都有D似牛市終結既先兆.

純粹討論....錢係自己既, 最好自己諗過度過

上個月轉左美股plan
但我發現仍然有0.幾%係以前d plan到，我估係太碎賣唔出，知唔知個0.幾%會唔會都要收management fee?

你買股票唔止蝕？

宜家歐盟區經濟差，中港發展唔明朗，日區通縮長遠仲保持緊負增長。

當你三個月前換曬美股，起碼仲有10-20%水位俾你止蝕。同時期中港歐日既升幅大部分都仲係負數

HSBC 保守

美股遲下蝕到仆街

你ON9 蝕⋯⋯就來又創新高

高記仔女assemble！聽朝我地條人鏈可唔可以連起中西區五校同堅尼地道兩校就睇你地喇！歡迎所有舊生同在校學生參加！

高位入唔蝕到仆街？

開善堂呀

美股遲早都跌, 只係大選前唔會大跌

我就長期保證基金, 等下一次金融海嘯黎先轉100%北美

MPF 你65先有得攞，只要係長期穩升既股市，你咩位入幾十年睇返都係碗仔翅價⋯⋯ 學你話齋開善堂呀？好野就一定貴ga啦～

保本基金就穩跌啦
又有管理費又有通脹

北美基金同自選美股點揀?
我試過轉自選美股又冇問我選邊隻股

其實上網一搵就知永明勁啦
可幫你整合

永明冇北美基金, 不了

不解釋

中銀保誠既北美點睇？

轉會啦

轉會

信安 隻美國股票基金點睇

100%保守 我個人好保守

中國股票市場咩表現，唔係唔知掛？
中國經濟數據不嬲同股票市場無關係架啦
不過好多「投資專家」都會介紹大中華基金
你明的

用緊BCT
轉去HSBC 好唔好?

美股算啦

日股不了 日元上落太大 又會影響日股升跌

咁又不是喎 你20188l年退休 同2019年退休 已經差好遠

1/7 轉晒 100% 北美，30萬pool已經正數差唔多一萬

而家轉會唔會遲

轉左永明冇耐咋，瀨晒野

早兩個月蝕住錢都要轉

信安👍

有興趣可以搵我幫你轉

信安明智之選邊隻係美股

杜指又新高...
D 傻仔成日話摸頂叫人唔好轉...

公司強制冇得揀🙈
最後公司all in 圴衡
另一半自己揀會揀宏利

100%北美，幾年前已經咁樣set懶得改

其實大家推薦邊間mpf
用緊永明想轉會

繼續gogogogo

Gogogo
1% 港股支那股都冇

永明無美股基金

push

可以轉自己果部分去第二間

想玩半自由行, 有冇人知"僱主識別號碼"可以係宏利 statement邊到搵到

7月轉左去hsbc 自選美股
今日睇返升左3.17% 了
心諗留係港股真係大撚獲

2017 年加入美股大家庭

我上年年頭 all in 北美
而家約賺12萬

我用恒生
又減管理費喇

永明有個行業基金 算係多d美股公司

記得舊登有一幅圖係講杜指高位
次次有人話太高
但次次都破頂

恒生北美指數基金成份 top 10

恒生恆指基金成份 top 10

得啲垃圾中資公司想同人鬥

915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣

邊到有講？

打上去問, statement有負責人電話
年頭做半自由行轉走曬, 宏利表現差到仆街

差？差係邊?

琴日寄咗份文件畀我

美債如何

退而求其次 轉晒環球

而家仲未轉冇人可憐

仆街唔記得轉
死啦今鋪

睇返原來多咗個信安動力環球股票基金
之前好似冇?
大部分北美歐洲都買得過
但仲有少量中港同expense ratio 1.81%
如果係個人戶口都係轉hsbc啦

公司係信安
呢隻已經算係最多美股

轉晒匯豐自選美股
過來兩星期已賺三千蚊

轉嗰陣撞正美股低位
賺咗4.4%已經

幫手轉mpf~!信安！

有需要既巴打可以搵我

hsbc自選美股係真係有得自己揀！？

名黎唔係真係自己揀呀
自選偏向貼近指數，收費低，所以表現比另一隻智選過n個馬位

MPF最好一定係買美股，買美股一定係揀恆生或者匯豐既自選美股基金，收費唔夠1%重平過好多港股基金

至於債券基金自己小心佢買港/支那債，唔好以為買債就冇風險
保守基金係keep港紙cash，值唔值得自己判斷

想攬炒麻煩100%美國基金呀

睇左 堅係幾好回報 已全轉美國 唔賺都攬炒

yes

環球債

我已把所有現有结存及將來供款都轉到非港元/港股/人民幣/大中華股等等的其他選擇。

結你老母

MPF都係hk gov d policy
if hk gov finally sucks, those mpf can be gotten back? no matter what stock you choose

50%美股
30%環球股票
20%環球債

呢個時勢點都hold d債券

轉左日股點計

日圓唔怕換，因為日圓長期係避險貨幣。

合理
一日唔離岸一日都受淋病威脅
但呢樣嘢我地哋控制唔到
What we can do is to mitigate China risk

雖然我咁講 已大部分轉北美, 環球個D

OK, 但收費高, 2017 - 2019 回報OK

100% 保守，因為返送中會唔會有突發事件發生。低位再入美股同港股基金

日本一樣會比美國搞
日本人係爆煲後好多人破產唔再信股市

點解唔直接買美股

美股太高水，不過日股唔好得去邊。

sunlife要點轉

早幾年轉咗

Same as u

70北美
20歐洲
10日本

查番過去記綠，原來自己一直冇選過任何跟支那有關係的基金

垃圾公司要用富達
有咩有美股美債成份既mpf揀?

亞太股票基金 40.07%
自選美國股票基金 30.04%
北美股票基金 29.89%
總賬戶結餘 100.00%

請問各位，咁樣ok 唔ok.?
唔識！

信安S800有美股！

美股又新高啦...Where is top?

每次恆指跌都忍唔住出來du 醒人

低息環境，應該買 global bonds

感謝巴打 個零月前轉哂hsbc自選美股

遲下阿里巴巴同小米納入恒指
你揸恒指基金就RIP

自選係唔係可以揀某幾隻？

Hsbc 美股10萬一年賺左萬5

唔夠多？

之前沈大師仲話叫人轉美股好毒

HSBC垃圾命名
英文ValueChoice中文叫自選
實際只係網名

係囉
都唔知點自選法？

好彩轉得快

好彩一早轉左
屋企人仲係中港股
而家個個後悔

目前為止今年北美回報9.6%
恆指見頂定還是美股見頂了

轉做自選美國基金啦
依隻管理費太高，你睇記錄都知回報及唔上自選

搞緊

一開始揀錯呢隻
幾個月少左1%

Top 10北美股票基金有 ETFs
自選美國就冇

上個月尾終於交啱資料轉咗hsbc
已經賺千五

雖然遲咗兩個月但好過無轉

賺到笑

上年年頭我轉
恒指仲喺31,000點
而家

尋日又新高

北美差過自選美國股票幾多下喎
要ETF 黎把鬼，自選美國股票寫到明優先考慮跟蹤指數
即係FTSE MPF USA INDEX，根本冇咁既必要

//現時港股僅得2隻同股不同權股份，即小米集團（1810）及美團點評（3690），以今日收市價計，市值分別達2,125億元及5,490億元，有力問鼎藍籌之列。但根據恒指公司現時要求，公司需上市至少兩年才可「染藍」，亦未有明確同股不同權股份的納入資格。此外，盛傳最快於月底來港第二上市的阿里巴巴，亦採納同股不同權架構。 //

但係佢唔提第二上市係冇得入恆指

如果阿里巴巴喺美國退市

100% 北美
All hail USA

又破頂

一圖說明一切

有D講北美, 有D講自選美股...
到底兩隻邊隻好?

自選美股Record 好D, 而且管理費平D

管理費低嗰隻

自選係個基金名來
北美自選兩者 一定揀自選 管理費都平好多
我八月轉晒自選 依家已經賺緊近7%

北美升到癡線
多謝美國

之前盲鐘鐘入左北美(非自選)
而家SWITCH過返去自選,好唔好呀?

快d轉

攞到先算啦
賬面賺有咩意思
一係等到65一係儲夠移民再宣誓等幾個月

幾好，一眼睇晒有咩選擇

自選其實有咩特別？

一半環球股票，一半環球債券，淨咗少少放保本

mpf又多雞幾野
仲有傻閪未轉美股既，我真係笑柒你

信安mpf整合!有美股選擇！
有需要可以加我！

！幫過唔少巴打整合！

依家先轉去接火棒咩

之前都係咁講
果然真係有人衝出黎柒

永明點轉去hsbc

北美又送錢

本地債劵? 會否仲衰過本地藍籌?

股票唔係債券，企業回報都可以升的
如果profit 升PE就會跌番

相反，如果profit 黎緊跌，PE黎緊會升

你mpf玩短炒咩
就算你只玩幾個月 都破頂再破頂了

d人成日拎港股觀念睇美股
佢地覺得破完唔可以再破

我100% 環球

HSBC自選美國股票真是個好東西來的，我自己額外搞靈活供款自己月供落去，真係最廉價投資優質美股既方法

又破

所謂既自選啫係匯豐自己幫你選
唔係自選既北美基金多數同某指數掛勾（例：掛勾標普指數就會幫你買晒所有500間標普企業）

好癲

呢個圖只係到2015年，而家繼續上

今年又多隻勞力士

公司mpf 好似得內地同香港無美市
有無得自己轉mpf

唔識就就唔好亂鳩up

自己查咩叫半自由行

你調轉咗自選先係跟指數，所以收費平啲。

直接買etf好過自願供mpf啦

自願可以扣稅，如果收入高，好撚着數

自己直接入蕷果、Tesla 好過

擺到六十先拎得 真係著數

65先啱喎
一係短期諗住移民
到時宣誓就可以拎錢走人

60提早退休再宣誓唔再做野都得

好彩睇咗依個post轉哂做美股

一個月左右賺咗千幾
本金先3萬幾

幾時開始allin美股

年初，以前係40%美股

9月開始轉 20萬本賺左萬五蚊

年中仲係環球債同北美各半
到下半年轉八成自選北美
都有16%進漲
轉北美轉得遲

年頭用宏利未轉之前蝕成2-3萬，全部轉曬北美之後，啱啱睇變番正數

又破頂
咁破法有啲驚

有無得中途拎番
定要放到65歲

永明冇美股揀

升到驚！

Flexi 可以隨時拎，又唔洗一炮過拎廿幾萬買VOO
TVC就唔得

有無人知點整合mpf ac?上網dl左張form但要交去邊上網問hsbc cs佢都話唔知

去旺角恆生有mpf 部門，佢可以全部一次過幫你整好！

所以我轉走咗了

而家100%北美
越升越有！

香港MPF d 收費好高
VOO同SPY都唔過 0.1%
香港是尻但搵隻都最少0.7%

80美/20日
升咗10%

Same here

永明有個「行業股票基金」，個trend叫做似老美基金既

hsbc
剛剛轉左100%自選美股
有冇伏?

啱啱？rip

轉咩好
再轉過？

有冇得取消唔轉
唔好嚇我

講笑，橫掂你都應該後生，冇乜嘢怕

嚇乸死
大拿拿18萬入面
做左10年先得雞碎咁多
睇到post先的起心盰轉下plan
諗住執返多少

睇左第一個post就即刻轉去宏利既康健護理100%

留名

吓，垃圾喎
轉過一段時間日日輸屌你老母
之後轉左美股日日賺

宏利康健護理真係好撚廢
又貴又廢

垃圾宏利都好轉
管理費貴到你仆街

留名睇科網爆破2020

正苦得永明hsbc同boc
3舊屎

公司用佢無計...

宏利垃圾 管理費勁貴

幾年前已經係揀歐美

轉唔轉好, 美股歷史高位

中銀北美追蹤指數100%
中銀好似冇其他美股

Mpf冇得揀就話硬食啫
有得揀仲自己中個頭埋去俾人賺

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

唔係呀 幾個月前第一個POST 個個都建議呢隻架WO
我第2日重即刻約人轉曬過去添 但我睇返TOTAL 都叫有8%增長到呀
唔係廢成咁呀

係基於匯豐太廢 同唔用支資之下 迫住永明
上一期用信安都係一般

Hsbc搵唔到有自選北美
巴絲指教下係邊會搵到

二個賬口

1.
宏 利 MPF 北 美 股 票 基 金 港元 (100%)
帳戶生效日期: 2015年11月1日
帳戶回報^: 28.56%
年增長=5.15%

2.
宏 利 MPF 北 美 股 票 基 金 港元 (100%)
帳戶生效日期: 2010年6月24日
帳戶回報^: 39.17%
年增長=3.5%

永明揀邊隻好
好似唔覺有北美股基金揀

一年幾多%增長先係平均數

二個賬口

1.
宏 利 MPF 北 美 股 票 基 金 港元 (100%)
帳戶生效日期: 2015年11月1日
帳戶回報^: 28.56%
年增長=5.15%

2.
宏 利 MPF 北 美 股 票 基 金 港元 (100%)
帳戶生效日期: 2010年6月24日
帳戶回報^: 39.17%
年增長=3.5%

一個之前番工整合既, 一個而家做緊份工
幾多回報係平均數先

HSBC 美國自選
公墓完plan手續費0.75%

幾多回報係平均數先

又係你宏利打手
宏利係咪真係咁唔掂要周圍r人 保險又係咁

我一轉就輸錢喎屌你
勁垃圾
嚇到轉返保本先

年增長得3.5%
果然比管理費食撚曬收益

老強美國基金只建議選用HSBC既自選美國基金，收費0.79%低盡全港，又可以拎黎計賬戶既資產總值比你拎個高級小小既戶口黎打飛機 (用黎申請張優惠好小小既信用卡又得)
完全冇需要揀其他老強公司

就用上面宏利打手做例子，佢收管理費1.75%，而HSBC自選只收0.79%
相差0.96%既意思係你每年每十萬比多$960管理費，唔計通脹同新供款，當你供十年已經相差成皮，香港人MPF平均結餘約20萬，咁你每年就送多左約2千蚊比間吸血基金公司
(btw唔好忘記依個只係宏利同HSBC之間既管理費差異，你一年仍然要交每十萬790蚊比HSBC，而你直接去美國買VOO，表現9成9跟足標普500，管理費得0.03%，即每十萬30蚊管理費，只係HSBC屬於lesser evil)

另外唔好再講公司用乜乜公司用唔到，強積金半自由行係咩黎自己google，有乜要做直接行落去匯豐/恆生既強積金部搞惦佢

認真， 無轉

錯過左就係錯過左

this is the top.jpg

HSBC 既話係咪北美

同問，永明好似冇北美

仲有幾十年先退休， 唔爭在等多陣啦

自選美國呀，唔好揀北美呀講左幾多次

望一望你個名，你有冇諗過你筆錢買香港基金係幫左股市托市，揀保守等於做活期比錢銀行拎去借錢比人賺
你買美股雖然都係買貨比銀行借出去賺息，但起碼唔洗再幫港共托市

我就係因為見到月北美就狗衝咗
不過都係賺
等到適合時候再換馬

以錢論錢，買美國行得快過恆指好多

而家入美股太高價位啦

有朋友幫我跟 用永明
但係冇北美

有冇手足用過Planto嚟track MPF賺蝕?
另外公司用緊宏利，自己嗰份想轉可以轉去邊?

Sorry
啱啱追晒post
收到

依家先轉就唔撚抵喇

自從簽咗條文，更加大信心all in 美股

今日高位 明日低位
美股長升長有, 驚咩

咁而家轉左邊隻? 有升有跌好正常架啦 係佢跌果幾日你咁岩入市姐
可能你介紹我入你果隻 我一入即跌我唔通又屌你咩

唔好意思，依句野我由6月已經見好多人講
而近6個月買自選美股基金既回報係9.32%

股災幾時黎冇人會知，正如支爆講左十年都未出現，乖乖地buy and hold然後硬食股災，越早中股災長遠黎睇好過臨近退休先股災，到時冇時間做recover先叫真係蝕

政府無HSBC 揀
係咪就咁行入HSBC 同職員講想轉過去就得

有北美基金 同自選美股
但就無自選北美

自己果份，係
顧主(政府)果份轉唔到，你可能要再等多8年換新標書果時再睇下有冇機會

sorry睇錯
北美9.32
自選美國10.14

公司特別plan 唔係mpf, 得環球股票揀，冇美國/北美

我都係見到呢兩個
咁hsbc是咪要打上去問叫佢轉
因為我見到過有巴絲提起話hsbc都有自選北美好似係

好

LOL

年尾美國大選
我估都可以擋到大選
同埋美國新增非農業數據唔差

其實mpf 睇超長遠啦
幾十年後同今天比較
如果長遠係升
無話抵唔抵架喎

true 當你而家30歲, 65 歲先拎mpf, 你話35年後美國發展好d 定香港有前景多d 就算唔揀美股, 一定係轉走唔買中港股

咁投資 亦都唔一定100% all in 架嘛

一來美股相對高位可能有調整壓力 , 等調整先轉過去, 都係策略之一

再者, 其他市場追落後既回報 可以高過已經係短期高位既美股, 咁如果投資升幅回報更高既市場又都係策略之下啫

冇自選北美架

要轉 用app或ebanking都可以

頂係咩
見最近apps有得轉

想問轉黎轉去洗唔洗收錢？
我意思轉plan

宏利咩plan最好？

(和理攞)民_聯派揮春，大家一定要拿去回收，支持環保。唔係就好多中老年人攞傢la
幫手推

宏利唔係收2.81咩
幾時咁有（良心）收一點幾

預設投資指示其實多唔多港股、大陸股成份

lm

永明可揀行業股票基金 入面都有唔少美股

美股基金上年真係賺到笑……多謝呢度咁多位巴打

核心累積都得

北美好似係主動型，自選美股係被動型

有冇人用緊富達?
我以前返馬會用過一次, 垃圾都核爆, 永冇賺錢
我條女公司係用富達, 年年自由行轉走D 錢, 但公司O個part 又冇得走, 都唔知可以放落邊隻基金度

N年前公司用過

真係cls 依間野, 保守基金都可以負

轉晒去股票啦

永明 邊隻好

有無教路

永明港股係最出名, 缺點冇美股

就係囉 想改都無得改

放強積金保守基金算

富達環球賺得都唔錯

永明冇美股 咁轉咩好

請問MPF現時工作
老闆果份應該係公司決定用邊間無得走
但自己每月果份可唔可以自由決定用邊間?

你自己的供款可以以每年度一次的自行搬走到心儀的MPF 供應商
年度是指 1月1 日至12月31日，一年得一次機會

要注意既係:
1. 買賣時間大概需要3-4星期
2. 如果之前未搬過，你舊錢應該都會幾大，不宜一次就投放落波動性較大的股票基金，應該分段投放，將搬走的部份錢調整到貨幣或債券，再手動定期搬運。

美洲基金 100% aia

宏利
利申：宏利argent
MPF北美

推介HSBC 自選美國股票~
上年7月我搞半自遊行
11萬全數投放落去，而家已經升左15%

轉匯豐，

其實搵間有純美股就得

除咗宏利笨柒之外

搬左了
但個制度比想像中白痴
我係諗住搬左之後
現時工作 自己果供每個月都會轉左係新MPF公司供
但原來唔係呢回事
所謂強積金半自由行
只係可以將我申請前既MPF搬走
即係每月新供款依然係公司果間MPF
要定期再申請轉走
好煩

預設投資係依年紀調整股債比

核心累積基金係跟全球股票的市值大小來買，以美國為最大佔比

自選美股 同 北美 有咩分別？

北美係根據基準係多左5%加拿大野
但北美個管理費好撚高
要選一定選自選美國股票

每個月都忍不住鞭一下

無知一問，自選真是自己揀供邊隻股票?

唔係

用緊恆生mpf
已經轉哂35%美股 20%歐股
其他簡均衡同65歲
ps. fg 做左野5個月

咁岩見到，多謝呢個po，由100%亞洲變成99%北美，由輸變贏

如果咁，除左自選管理費低啲，同埋上面講嘅"5%"外，兩者有咩分別?

公務員？

我都係AIA
80%美洲加20%日本！
剛剛全部今日轉咗做穩定基本

半年前轉咗北美賺返唔少，係咪夠鐘收成？

係咪太保守

你幾歲？

可以慢慢減 呢次pandemic可能打破美股 meltup

講到口臭都仲有人放落北美
係自選美股啦仆街仔

睇落<25

淨係1月美股都已經賺左3k幾

永明強積金行業股票基金 >>>> 呢個包埋美股

In Tesla, we trust

19年6月入貨
應該有排都唔放
唔明點解啲 financial analyst 係咁 short Q3 已經開始賺到錢 Q4 冇可能會唔賺

原來呢隻有，唔怪得近來升咁多

如果選自動導航，係會包左呢隻

懶人基金都一樣有美股

是，我就係之前轉左自動導航所以先有呢隻
自己唔識睇咁多

用緊永明 mpf ge 巴絲打
自己有時間就入去睇下份季報

入面 show 晒每隻基金, 投資邊類型股票 ge 百分比。。。。
希望大家都要做定功課至將自己筆退休金放晌邊度投資

利申: 唔係永明 agent (只係我份工係用緊永明 mpf)

我見兩隻成份差唔多喎？6個月回報北美仲高
點解自選美股好d？
請賜教

唔好意思
自膠
爬文睇到啦
北美管理費貴

其實自己供個邊既mpf 轉其他公司會唔會收兩次手續費

公司焗住用宏利

問大家
近期美股mpf新高，大家會繼續供 定 withdraw先 定 有乜策略

恆生個cs叫我唔sure邊個簽名就簽哂咁多個
一次攪掂哂

我早2日減左先
美股現價有大調整唔奇
加上中港市下星期隨時仲柒
有影響都唔奇

即刻轉先

HSBC 好快手
唔洗一個月就轉左過去

美股就嚟升返晒
冇事喇

美股不嬲買開
而家低水入下港股咪幾好

巴打會唔會走一走遲d跌再入？

點樣整合MPF?
有4-5個戶口

唔係
只係外判員工

邊間？有得自選美股？

應該係HSBC

不了

轉過去即刻賺緊

無錯

點自選法

即係 fund manager 選
唔係指數追蹤

唔識唔好亂噏
"自選"只係個名嚟，隻fund係追蹤指數
反而就咁"北美"嗰隻先係fund佬揀

我諗住hold到大選前

滙豐「自選」表現好過Fund佬個隻，滙豐真係好鬼垃圾

老美日日升

100%美國股票基金

隻"自選"收費低(mpf 嚟講)，跑贏自家fund 佬同好多其他公司嘅美股funds

追邊隻指數？

轉曬美股，賺撚到笑

BCT ALLIN 世界股票基金

over 90% 都係美股
依家賺緊$14000
冇諗過mpf可以賺

我睇佢地既成份股都好類似 其實個分別就在於基金成本？

點轉過去？
上網轉定要搵agent ?

sp500

hsbc 美國個隻performance 係排第二...

上HSBC 網搵下邊啲分行有mpf 專員
唔洗預約就咁walk in 就得

用緊永明冇美股

你轉會求其打去MPF 果邊，佢即刻有人follow 教埋你填form 啦...

1年前我話要all in美股, 果時比fd笑
再睇下今日又賺
利申: 仲讀緊書,所以唔係賺好多

18年先all in太遲啲

其實轉mpf 組合呢個動作駛唔駛收手續費？

no

去分行可以食殘廢餐

但HSBC網頁冇寫

基金PDF 咪有寫

間間分行搞MPF 都唔多洗排隊

係

北美個隻真係垃圾來
有FUND MANAGER 都輸

40北美
30歐洲
30港股

點睇

唔計升跌的話
我個個月轉一次組合
都唔洗俾手續費？

其實係可以
但MPF 係玩平均成本來玩
你轉來轉去冇撚用

30港股 轉去美股啦
比班共狗操控既市場投資來都哂時間
10年前30000點10年後又30000點

50美股
25 北美
25 歐州股

美股咁高 個人郁覺得要轉定一d走 分散風險
但歐洲其實都好多破頂

北美嗰隻有埋加拿大，但佔好少所以冇乜影響

反而之前大跌果一日買中國搏佢暴力救市仲好過買港股

我就唔會比錢班共狗啦
信美國佬好過

有無大佬知道BCT邊隻係美股/外國股
睇唔明

睇侵侵，唔對路咪即轉。hsbc轉上網禁幾個制搞掂。

勁有信心根本未驚過...淨係美股今年已經賺左2皮野

巴打本咁大但賺得兩萬咁少 睇黎轉得遲

岩岩出黎做野 100%美股幾十年後fatfat了

年初至今喎

再破頂

吳明德咁樣講

二個月27K 好少？

我今年由北美轉去自選北美
之前北美賺左17萬

自選美同北美有咩分別

北美有fund manager
自選美國 應該係被動追蹤
自選管理費低北美0.6% 左右

已經賺咗萬幾蚊

而家想轉，可以點操作

想問永明係咪無北美組合

搵返你mpf啲文件 應該有寄過login name或pw等類似資訊比你 上返佢個網站登入就可以改個投資組合

美國企業入得標普都係好野，強積金揀追蹤指數就得

想做整合
有邊間公司建議？

謝回覆
不過美股已高位，唔知點入....

hsbc 如果本身有戶口，用手機apps睇到performance 之餘禁幾個制就轉到

依句野我年年都聽十幾廿次

巴神都話佢間公司都跑輸s and p

基金佬會勁得過股神？

40年後同今日比都已經唔係高唔高既問題

所以咪買自選美股

世界股票

想問係咪去返hsbc同佢講做整合就係
除咗hsbc有無其他公司推介

hsbc? 我轉晒做美股

成日話美帝高位，你敢唔敢沽下納指

冇得揀一定要用boc 轉曬北英點睇

mpf all in咗美股

咩叫追踨指數，可唔可以講多小小

想轉美股，但上個月啲人成日話時機唔啱，大家估計大概幾時轉好

now

HSBC係咪用APP就轉到?

AIA有咩推介

兩年前入職而家公司

40%中港基金
60%均衡組合

最近一睇賺得幾舊水...

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

自己睇數字

標普，恆指，道指，咪係指數

仲要睇埋管理費
Btw AIA有無app管理個MPF?
用佢網頁版搵唔到邊度睇到現時自己個MPF賺蝕幾多

Core Accumulation 100%
諗緊洗唔洗再進取d，雖然真係幾平穩。

網頁最底有講賺蝕金額

S&P破頂

日日睇住破頂塞幾皮野入account 真係開心

上年7月份所有MPF基金轉晒100%北美股市 由本身-4/5%變成而家+10%

依家轉入自選美股仲ok?

永明,好似無美股基金

諗緊轉HSBC定點...

有冇bct?

北美股票基金 10%回報

想問今日收到hsbc話成功轉到，咁之後每個月幾多號會買貨？

轉到果日咪買哂貨羅

直接搵我幫你搞，好多電話要打
（順便幫你睇埋個市）

利申宏利agent

唔洗收
直接搵我幫你跟

信安 宏利 邊間好d?

你唔好再燈了
好邪

通常4pm前交易就即日

有無MPF可以今日買完下一日就放？

有冇sun life agent 講下可以E 家轉邊隻跑下?

可參考每日價格

我意思E家可以揀邊隻比較好...

唔會，當你轉果陣時，要經三個工作天處理

x2 同問

美洲 40
歐洲 40
環球債券 20

點睇

宏利
有客用左4年賺左40%
利申宏利agent

有無強積金係睇跌嫁？

邊有㗎.....

間接ge有無

沽嘅風險咁大
點會有
當牛熊咁玩咩

X3 同問

訓身美股無得輸

真係跌既就冇
轉入去債都可以叫防守，睇大市跌既

趁依家美股跌左，仲唔快啲轉過黎美股?

港股都跌呢

跌都可以照轉
美股之後都會升翻曬架啦

早兩日MPF 轉左100% 北美就出事,
要講聲對唔住。

有無信安agent可以解答點解我mpf得好少選擇，
無美股揀，我係明智之選。

留tg,有幾個戶口可再轉入去。
謝謝

燈

明智=Smart Plan= AXA
轉去S800啦

其實每日下午睇完道期，再於下午四點前決定mpf轉去北美或保本。
咁樣work唔work?

MPF 睇月線

大家快d轉

法例唔比

咁唯有揀65歲果隻啦

保守算啦

我幾年前都係高位轉 然後升左少少就大跌
之後都係升翻 就算計埋琴日大跌都仲賺緊20-30%
無轉貴 只有轉遲

點樣有得網上手動轉呀，求教學，on99左兩年

無架 要搵識既人幫你搞

MPF會唔會輸到賠錢？

唔會，不過會輸曬你咁多年既退休金

早已百分百美股和美元資產
亦會持續叫身邊人咁做

依家諗緊轉唔轉d走好

我睇進入熊市, 而家應該轉咁一半做保本基金

其實如果真係去玩強積金
最基本係咪
高位賣走北美
轉入低位恆指
再賣走高位恆指
入低位北美咁樣？

白痴jj求指教

你識睇高低位既話，根本唔會問呢堆野。

即係純粹見到果期升得高
係咪轉番其實表現差既基金

屌細力d

*其他

點知唔會繼續差

坐係博佢升

你連美股依家高定低你都唔知
咁到時美股真係跌，你走最遲，咁你就要坐多十年八年

坐咩先?
人地又唔知你幾多價買

其實真正防守既基金得「強積金保守基金」 ，因為仲呢個基金係100%擺喺cash，其他咩債券基金果D要跌既都係會跌得幾多下。

環球
世界

65 先拎現在趺怕咩?

SP500跌返落12月水平

binc

即係我1月底轉既已經賺左

轉走

北美同美股
邊樣跌得多?

其實依家無咩分別， 全世界都跌緊

恐慌情緒極高

正股驚閪

大家睇咩價位再入返美股基金？

呢幾日個市咁睇下使唔使轉

同我一樣 一轉就無左幾千

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

100%美股MPF

連登仔吹奏的,强如美股最後也要冚家剷

債券升到吧吧聲

又跌半年

月供緊usmv都淆使唔使停一停

最強美帝都被擊落

尾段插得仲勁

得罪講句 唔好all in

無左10萬

報下數先
as at 28/02/2020
開立帳戶至今：賺 113k
年初至今：蝕 24k
高峰期結餘：780K
而家：725K

長擺等升返一定係賺
除非你覺得美股從此沒落啦

燈力無邊

個post成5個月 咁都叫燈死既話 人人都可以係預言家

唔玩啦，輸唔起啦

我覺得唯一長擺美帝國指數洩錢既原因就係打核戰爭
諗唔到第二個理由

本身擺開北美
一加碼擺多少少落自選美國就跌

樓主在生？

依家先轉
轉一半先
再跌多3000就轉埋佢

係都走左先
遲D再買番啦吊

#560 有埋我個 position

轉走左
都仲賺緊一大截
遲下再轉番

轉債券點睇？

月供走黎做咩 平均投資法
你估到幾時低位幾時高位？

但你累死人

港股都唔方好
你望下啲成份股先

騰訊

一轉就仆街

聽樓主講半年前轉美股發到豬頭啦
近排先高位入既自己攞嚟

港股之後先死得慘

而家唔轉等幾時， 60 先可以攞， 跌仲唔買？

而家係咪時候轉返去美股?

邊有人知
個個都以為自己摸到底

18000

模底褲

啱牙

避險你地通常轉去邊？

Rmb bond

保守

債唔一定安全

3萬7跌到3萬4

跌到pk

好彩兩個acct...一個仲賺左8 萬...hsbc 轉晒美股都無賺蝕咁

same here

永明用核心累積。

怕咩好快又新高

中國7省市25萬億投資

大陸又印錢，你話D 錢會去邊？ 係大陸等通脹？？？

等pk先轉美股

屌蝕到仆街
仲以為MPF唔會咁刺激 蝕左10%

轉住去保守避一避先再轉番

唔係好識 但就咁睇係咪上緊番去

前晚有千升之日咪上返，
一陣update 昨晚個價會跌返。

依家係咪轉美股時候？

睇定啲先啦

得罪講句，MPF仍然未轉美股嘅人係抵撚死

党鐵係唔係真係党鐵

係太古街坊收站後唔走，人地廢事報警 + 後嚟葵芳貼 M 巾、倒人尿 + 元朗 8.21 個站連舖頭啲野都爛埋先有禁制令

個 timeline 同人民日報果時篇野根本無關係

都跌咗3至6%
反而中國股票基金升...
(2月頭到今日計)

我北美唔只10%了

長線驚閪咩，仲有幾十年先退休

睇嚟要

mpf都有燈

無轉到

我轉左部份都輸成萬蚊

2020年1月27日21:33:34
基金轉換指示 –指定基金轉換

避晒

我遲晒

大約半年之轉去hsbc自選美股，早兩日轉返去保本。
都好彩叫仲有賺幾千蚊

新供款就set 繼續美股

你就抵撚死

BINC

連燈果然唔係浪得虛名

換晒利息

2年之前轉晒保本,
依家轉會唔會抵撚死

未驚過啦...
60歲先攞跌又唔敢轉， 注定一世窮

一個星期前賺住轉

今朝-1800點, 轉唔轉得切呢?

老強今日申請轉仲要隔日先轉到,博反彈少少,就即刻轉,

因為情況未到最惡劣

唔比佢沈，繼續瘋狂恥笑

嘥氣 由港元叫轉揸美元就知幾多害人精

真係抵撚死
信連登得永生

唉...前世做左咩衰野, 港股輸到仆街先轉美股...轉完又....

我65 歲去投返個好胎算

前6個月升嗰陣都唔見咁多人入嚟

Anyway 而家個情況好惡劣
支那武漢肺炎再加油價壓力
後者對美國經濟有一定影響

但我仍然對美股有信心
武漢肺炎後相信好多MNC會開始諗係咪要繼續將成個supply Chain 放晒喺支那
特別一啲醫療必需品
好似3M McKessen 隨時返美國撤廠
由貿易戰口講嘅 decouple 到變成真 decouple

我支持你呀樓主 我mpf 之前都係美股 都係賺緊
呢半個月咁波動 全球都死緊

agger

唔洗理佢哋，而家係全球跌市，恆指9月又係~26000，DOW 又係~26000，而家又兩都都跌到~25000，表現又咪係一樣
仲有MPF問題係睇長線唔只係睇幾年表現，現實港股又無美股過往30年升值咁多

Mpf 己經on9 , 樓主仲on 9

神呀

每日一鞭

半年前。美股真係賺喎。唔知笑樓主做咩
琴日之前美股一直都仲賺緊

As at HKT 10/03/2020
樓豬我今日仲有130K賺緊

今日先換仲抵

AGA

想問一問
如果而家訓身買晒北美股票基金 (HSBC) 博一博點睇?

見尋晚跌左咁多
而家呢一刻買入點睇?

有冇走到?

無呀...跌果15% 遲D 咪升返...
揸到60先攞得驚閪咩

強呀. 冇食波幅都賺咁多

上星期走晒，準備再換

跌到咁
我直頭想自願性供多d
利申：美股正股得sqqq

wtf ....

樓主半年前係賺，但高位仲stronghold. 都唔勁得去邊。你只係咁岩買中左升果邊，因為你一路得一招，就係買

半年賺既時間，一晚就蝕撚哂，你話係咪on9

我MPF而家仲賺緊100K
出呢個post唔係教人投資
係因為612

走唔切 蝕緊 不過唉 到60歲先拎到

本來賺 250K
而家賺 120K
上星期5至轉走
唔係蝕硬

支持

又跌2400, 我都重未轉, 不過唔覺得要死喎

其實有咩好笑 上年9月到上個月都升到傻

抵撚死

睇完呢個post轉左美股 好在輸左幾皮走得切連登仔啲功力真係唔睇得小

一日跌三千點都唔笑得
唔通留返拜山先哩笑

樓主,我們到了

跌左3000點 轉得 北美股票未...？

我都重等緊轉
保本保咗2年

跌左先轉？

但你宜家仆曬街

萬五點都似

其實你覺得依家駛唔駛轉保守,定繼續擺美股都可以
我覺得全球斬係咁,走好似有d on9

咁而家應該擺邊隻度？

保本

跌到26000果陣即閃

我睇萬二

我會繼續放落北美
因為疫情過後中國應該更加無運行
同埋覺得今次QE未必會撐得起香港樓市
始終香港樓價有一半係支那撐起
但支那今次搞到冚球鏟
佢自己都元氣大傷
歐美經濟差亦都唔需要買咁多支那貨
工廠亦有機會 diversify risk 搬啲去東南亞、中亞、東歐土耳其
第二階段貿易協議隨時加辣

況且我有30幾年先退休

今日嚇死我,一開話我蝕左30%
即唔駛轉?

2x歲保乜本

得人驚

又牛一了， Lets roll...

仲認識唔到美股穩陣過鐵

繼續恥笑

歡迎繼續恥笑我

好似升返唔少

又鞭下D未轉撚

而家蝕緊成皮野 係味都含淚轉

屌 我HSBC 100%自選美國
而家仲係蝕緊7%
明明都已經係股災入面溝左3個月貨
佢咁重倉科技股, D科技股都升到爆

依家轉 同人接火棒?
我雖然未夠1年係美股賺左廿萬MPF都係咁話 依家風高浪急 冇經驗唔好亂轉 唔好害人輸D血汗錢

巴打，我有留意開你之前個MPF Post，想問而家有冇新建議參考下？

有冇睇成份
你盲目跟連燈仔轉
盞蝕自己錢

我未轉 MPF暫時持有美股自選 股票因工作關係都係玩全美股 今晚會update一下MPF
但依家EQ泡沫 中美關係 國安法 幾樣野炒埋一碟 而股票同基金永遠都唔會循正常人想法去走 上轉如果賺夠就先走 保本又好環球債券又好 等下一轉有明確走勢先算。
現在轉入美股MPF 風險有幾多 請自行估算
持有又賺左唔少又大貪 可以再持有一陣

哩個moment 梗係信國家隊

証明左 股市永遠係亂7咁黎 人人諗到D莊食屎都得
順住風向 坐順風車 唔大貪 保平安

100% 康健護理

用宏利，都係揀北美，輸少少咁囉⋯⋯
如果揀大中華嗰啲應該輸到仆街

岩呀

美股蝕 遲早會升

支那股 呢鑊一衰 係衰幾十年

望下日本就知道中國前景會點
日經歷史高位係 1989 年差唔多差唔多4萬年
做老美對手根本就冇運行

鞭屍撚唔見

樓主我有跟你北美架
賺到發發聲

差唔多要轉返保本

我都諗同一樣野

因為隔離有學生哥

保本係港元黎

想問下HSBC 交指示改會幾時改到

有冇邊間北美收益係OK? 依嫁用緊HSBC DOW 11000點開始已經係北美 但開戶至今個收益係差到仆街

呢度巴打推介HSBC自選美國基金，係用 Vanguard
我自己就揀用 HSBC 北美，懶得轉，so far 回報我自己覺得都唔太差喎

話咁快就一年 (我最初個 post 係同 612 有關嘅)
恒指 11/06/2019 收 27,789.34
10/06/2020 收 25,049.73

Dow Jones 11/06/2019 收 26,048.51
10/06/2020 收 26,989.99

SP 500 11/06/2019 收 2,885.72
10/06/2020 收 3,190.14

NASDAQ 11/06/2019 收 7,822.57
10/06/2019 收 10,020.35 (破頂)

其實美股港股支股都唔緊要
保住自己資產最重要

我年頭轉咗美市，3-4月掉到PK
但今個月已經追返晒，同時我D港股正股仲係仆緊大街

HSBC北美應該冇咁差喎
我HSBC 美國自選 成立日上年9月至今成165%升幅
年頭至今賺成廿萬
市面上冇一隻全美北美比佢好

點解巴打有咁多MPF
自願供咗好多??

大家打算幾時美股轉保守/債
我有啲淆了

純公司同自己果份 不過供左十幾年

你睇返佢入面包住乜？大多係納指股黎，阿瑪信，google，M$。。。。etc，納破頂乜都返哂黎，淨AMS，底位都扯左成千USD

自選唔是追蹤指數咩？
不過唔知追納指還是道指?

HSBC美國自選 = VOO
好似係

自選同北美都大至個幾隻，只係有少少唔同，佢有report寫明包住乜同每隻比例有幾多

匯豐自選美股，呢三個月升咗17%

3-4月唔只趺咗17%呢

我唔係公墓員
開始供時月薪1萬都冇 1年兩邊加埋先供得1皮

無人叫你跌巿唔走

和你「提」清MPF

請支持BNO平權

mpf係焗賭唔係買基金可以自由離場wor 清

巴打點解無貨果啲基金都可以keep 到回報記錄？
我們係用hsbc, 但轉新基金，舊基金個record 就無咗

永明邊個基金是北美？

無

on9你唔識轉保本基金？